<resources>
    <string name="app_name">திருக்குறள்</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="app_desc">பொய்யாமொழி</string>
    <string name="about_thirukkural">நூல் வரலாறு</string>
    <string name="book_index">நூற்பிரிவு அட்டவணை</string>
    <string name="fav_couplets">பிடித்தமான குறள்கள்</string>
    <string name="about_thirukkural_content">திருக்குறள் எனக் குறிப்பிடப்படுவது புகழ்பெற்ற தமிழ் மொழி இலக்கியமாகும். உலகபொதுமறை, பொய்யாமொழி, வாயுறைவாழ்த்து, முப்பால், உத்தரவேதம், தெய்வநூல் எனப் பல பெயர்களாலும் திருக்குறள் அழைக்கப்படுகிறது.[1] இதனை இயற்றியவர் கி.மு. 2ம் நூற்றாண்டுக்கும் கி.பி 5ம் நூற்றாண்டுக்கும் இடையில் வாழ்ந்தவராக இன்றைய ஆய்வாளர்களால் கருதப்படும் திருவள்ளுவர் என்று அறியப்படுபவர் ஆவார்.[2] திருக்குறள் சங்க இலக்கிய வகைப்பாட்டில் பதினெண்கீழ்க்கணக்கு எனப்படும் பதினெட்டு நூல்களின் திரட்டில் இருக்கிறது. இது அடிப்படையில் ஒரு வாழ்வியல் நூல். மாந்தர்கள் தம் அகவாழ்விலும் சுமுகமாக கூடி வாழவும், புற வாழ்விலும் இன்பமுடனும், இசைவுடனும், நலமுடனும் வாழவும் தேவையான அடிப்படைப் பண்புகளை விளக்குகிறது. எதுவிதத்திலும், திருக்குறளை இயற்றியவர் பற்றியும், அது என்ன நூல் என்பது பற்றியும், ஔவையாரால் இயற்றப்பட்டதாகக் கூறப்படும் நல்வழி என்பதன் இறுதிப்பாட்டுப் பின்வருமாறு கூறுகிறது: தேவர் குறளும் திரு நான்மறை முடிவும் மூவர் தமிழும் முனிமொழியும் - கோவை திருவாசகமும் திருமூலர் சொல்லும் ஒருவாசகம் என்றுணர் இதில் ‘தேவர் குறள்‘ எனக் கூறப்பட்டிருப்பது பற்றியும், குறள், திரு நான்மறை, ஏனையவைகளும் ‘ஒரு வாசகம்‘ எனக் கூறப்பட்டிருப்பது பற்றியும், தமிழ் வித்தகர்கள் தெளிவான விளக்கத்தைக் கொடுக்காத நிலை தொடர்கிறது. திருக்குறள் நூலானது வடமொழியில் எழுதப்பட்டவைகளின் அடிப்படையில் இயற்றப்பட்டது என ஒரு சாராரராலும்,அது திருவள்ளுவனின் சுய சிந்தனை அடிப்படையில் தமிழ் மொழியில் இயற்றப்பட்டது என மற்றொரு சாராராலும் கருதப்படுகிறது. மேலும், திருக்குறளில் கூறப்பட்டிருப்பவைகள் உலகின் பல்வேறு சமயங்கள் வலியுறுத்துபவையுடன் ஒப்பிடப்பட்டு, அது பல்வேறு சமயங்களுடனும் பொருந்துவதாகப் பல்வேறு சமயத்தாராலும் கருதப்பட்டு வருகிறது.</string>
    <string name="search">தேடு</string>
    <string name="search_hint">வார்த்தை அல்லது எண்  </string>
    <string name="section">பால் வகை</string>
    <string name="serial">குறள் வரிசை</string>
    <string name="part">இயல்</string>
    <string name="search_results">தேடல் முடிவுகள்</string>
    <string name="about_app_creator">செயலியை உருவாக்கியவர்</string>
    <string name="settings">அமைப்புகள்</string>
    <string name="couplet_detail">குறள் விளக்கம்</string>
    <string name="chapter">அதிகாரம்</string>
    <string name="sections">பால்வகைப்பாடுகள்</string>
    <string name="chapters">அதிகாரங்கள்</string>
    <string name="parts">இயல்கள்</string>
    <string name="commentaryByManakudavar">மணக்குடவர் உரை</string>
    <string name="commentaryByMuKarunanidhi">மு. கருணாநிதி உரை</string>
    <string name="commentaryByMuVaradarajan">மு.வரதராசன் உரை</string>
    <string name="commentaryBySolomonPappaiah">சாலமன் பாப்பையா உரை</string>
    <string name="english">ஆங்கிலம்</string>
    <string name="englishCommentary">ஆங்கில உரை</string>
    <string name="couplet">குறள்</string>
    <string name="action_settings">அமைப்புகள்</string>
    <string name="suggestion1">நீங்கள் தேடும் வார்த்தை எழுத்துப்பிழை ஏதுமின்றி இருக்க வேண்டும்.</string>
    <string name="suggestion2">வேறு சில வார்த்தைகளை பயன்படுத்தி பார்க்கவும்.</string>
    <string name="suggestion3">திருக்குறள் சம்பந்தப்பட்ட வார்த்தைகள், குறள் வரிசை எண், அதிகார எண் போன்றவற்றை பயன்படுத்தி பார்க்கவும்.</string>
    <string name="suggestions">ஆலோசனைகள்:</string>
    <string name="searchFailureInfo"><![CDATA[நீங்கள் தேடிய <b>- %1$s -</b> எந்தவொரு குறளுடனோ, அதிகாரத்துடனோ, இயலுடனோ அல்லது பால்வகைப்பாடுடனோ பொருந்தவில்லை. ]]></string>
    <string name="searched_word">தேடப்பட்டது</string>
    <string name="couplets">குறள்கள்</string>
    <string name="none">ஏதுமில்லை</string>
    <string name="chapter_info"><![CDATA[அதிகாரம் <b>%1$d</b>     குறள்கள் <b>%2$s</b>]]></string>
    <string name="title_activity_fab">FabActivity</string>
</resources>
